[
 {
   "name": "Lockouts01",
   "category": "Cierres patronales",
   "question": "¿Puedo ser excluido de mi casa durante la emergencia COVID-19?",
   "answer": "No. El 19 de marzo de 2020, el gobernador de Nueva Jersey, Philip Murphy, emitió la Orden Ejecutiva 106, que suspende inmediatamente los desalojos en todo el estado. Esto se llama una \"moratoria de desalojo\" y significa que, excepto en circunstancias excepcionales, ningún inquilino puede ser removido de su hogar como resultado de un proceso de desalojo. La moratoria de desalojo no afecta los procedimientos judiciales; en su lugar, evita bloqueos y eliminaciones. La Corte Suprema de Nueva Jersey controla los procedimientos judiciales relacionados con el desalojo, que están suspendidos por ahora. Más información a continuación.",
   "info": ""
 },
 {
   "name": "Bloqueos02",
   "category": "Cierres patronales",
   "question": "¿Cuánto durará la moratoria de desalojo?",
   "answer": "La moratoria de desalojo comenzó el 19 de marzo de 2020, y durará hasta dos meses después de que el gobernador Murphy declare el final de la crisis de salud de COVID-19, a menos que el gobernador emita otra orden ejecutiva para terminarla antes.",
   "info": ""
 },
 {
   "name": "Bloqueos03",
   "category": "Cierres patronales",
   "question": "¿Todavía necesito pagar mi renta?",
   "answer": "Si. El alquiler aún debe pagarse y usted debe pagar si puede. Si no paga, su arrendador aún puede exigir el alquiler y presentar una demanda en su contra en la corte. El tribunal programará el caso una vez que se levante la suspensión de las audiencias judiciales (ver más abajo). Si necesita orientación sobre cómo abordar su situación de alquiler con su arrendador durante este tiempo, puede llamar a la Agencia de Financiamiento de Hipotecas y Vivienda de Nueva Jersey para obtener asesoramiento gratuito por teléfono. Visite <a href='https://njhousing.gov/foreclosure'> njhousing.gov/foreclosure </a> para obtener una lista de consejeros por condado.",
   "info": ""
 },
 {
   "name": "Bloqueos04",
   "category": "Cierres patronales",
   "question": "Si no puedo pagar mi renta y quedarme atrás, ¿tendré que pagar el dinero?",
   "answer": "Si. Cualquier pago que pierda ahora se convertirá en una renta atrasada que debe. De una forma u otra, probablemente tendrá que pagar más tarde lo que no pueda pagar ahora, o finalmente enfrentará un posible desalojo. Si se atrasa en sus pagos de alquiler, puede intentar hablar con el propietario para elaborar un plan de pago para evitar que se presente una acción de desalojo en su contra. Puede haber ayuda adicional disponible para los inquilinos que pierden el pago del alquiler debido a dificultades financieras relacionadas con COVID-19. Visite el sitio web COVID-19 del estado y el sitio web de la Agencia de Financiamiento de Hipotecas y Vivienda de Nueva Jersey para obtener actualizaciones.",
   "info": ""
 },
 {
   "name": "Bloqueos05",
   "category": "Cierres patronales",
   "question": "¿Qué pasa si vivo en un hotel / motel? ¿Puedo ser desalojado mientras la Orden Ejecutiva está vigente?",
   "answer": "Tal vez. La Orden Ejecutiva 106 excluye hoteles, moteles y casas de huéspedes alquilados a un \"huésped transitorio o inquilino estacional\". Si vive temporalmente en un hotel, motel o alquiler de vacaciones que reservó y pagó por su cuenta, probablemente no esté protegido. Sin embargo, la Orden Ejecutiva puede protegerlo del desalojo si: (1) no tiene hogar o corre el riesgo de quedarse sin hogar y una agencia de servicios sociales tiene un contrato con el hotel o motel para proporcionarle alojamiento temporal, o (2) vive en el hotel o motel a largo plazo en virtud de un contrato de arrendamiento u otro contrato. Comuníquese con una organización de servicios legales como Servicios Legales de Nueva Jersey, Abogados Voluntarios para la Justicia - Nueva Jersey, Proyecto de Ley de Salud Comunitaria, Asociación de Ayuda Legal del Condado de Essex o Oficina de Servicios de Inquilinos de la Ciudad de Newark para discutir sus circunstancias individuales.",
   "info": ""
 },
 {
   "name": "Bloqueos06",
   "category": "Cierres patronales",
   "question": "¿Qué sucede si ya se emitió un aviso de bloqueo o una orden de expulsión?",
   "answer": "La moratoria se aplica a todas las órdenes de remoción preexistentes. Cualquier orden de remoción emitida previamente se suspende y no puede ser removido de su hogar durante la moratoria.",
   "info": ""
 },
 {
   "name": "Bloqueos07",
   "category": "Cierres patronales",
   "question": "¿Qué pasa si mi arrendador me bloquea ilegalmente?",
   "answer": "Es un delito que su arrendador lo bloquee. Según la ley de Nueva Jersey, solo los tribunales pueden ordenar desalojos, y solo los funcionarios del gobierno pueden sacarlo de su hogar. Si su propietario lo bloquea, llame a la policía local de inmediato.",
   "info": ""
 },
 {
   "name": "Bloqueos08",
   "category": "Cierres patronales",
   "question": "¿Qué sucede cuando termina la moratoria de desalojo?",
   "answer": "A menos que lo levante antes, la moratoria terminará dos meses después de que el gobernador Murphy declare que la emergencia ha terminado. Los funcionarios locales luego reanudarán la eliminación de los inquilinos que están sujetos a las órdenes judiciales finales de desalojo.",
   "info": ""
 },
 {
   "name": "Corte01",
   "category": "Audiencias judiciales",
   "question": "¿Qué hay de la corte? ¿Puede el arrendador llevarme a la corte por no pagar el alquiler?",
   "answer": "No ahora. El 27 de marzo, la Corte Suprema de Nueva Jersey ordenó que se suspendiera la corte de propietarios e inquilinos hasta el 26 de abril. Esto significa que no habrá audiencias de desalojo en ningún lugar del estado hasta el 26 de abril como mínimo, y la Corte Suprema puede anunciar nuevos aplazamientos. Visite el sitio web de los Tribunales de Nueva Jersey para obtener actualizaciones.",
   "info": ""
 },
 {
   "name": "Tribunales02",
   "category": "Audiencias judiciales",
   "question": "¿Puede el arrendador presentar una queja en mi contra en la corte por no pagar mi renta?",
   "answer": "Si. Los propietarios aún pueden presentar nuevos casos contra los inquilinos, pero los inquilinos no tienen que ir a la corte por el momento.",
   "info": ""
 },
 {
   "name": "Tribunales03",
   "category": "Audiencias judiciales",
   "question": "¿Qué debo hacer si recibo documentos de la corte?",
   "answer": "Busque asistencia de una organización de servicios legales. Por ejemplo: Servicios Legales de Nueva Jersey, Abogados Voluntarios para la Justicia - Nueva Jersey, Proyecto de Ley de Salud Comunitaria, Asociación de Ayuda Legal del Condado de Essex y Oficina de Servicios a Inquilinos de la Ciudad de Newark",
   "info": ""
 },
 {
   "name": "Tribunales04",
   "category": "Audiencias judiciales",
   "question": "¿Qué sucede si mi arrendador ya ha comenzado un proceso de desalojo en mi contra en la corte de vivienda y tengo una próxima cita en la corte?",
   "answer": "Si su fecha de corte está programada durante la suspensión, la corte le enviará un aviso por correo con su nueva fecha de corte. Si bien el tribunal de propietarios e inquilinos está suspendido, no debe acudir a los tribunales, ningún caso avanzará y no será penalizado por no acudir a los tribunales.",
   "info": ""
 },
 {
   "name": "Tribunales05",
   "category": "Audiencias judiciales",
   "question": "¿Puedo recibir reparaciones de emergencia en mi departamento?",
   "answer": "Siempre tiene derecho a una vivienda segura y decente. Si tiene inquietudes sobre problemas tales como calor inadecuado, exposición al plomo, infestaciones, fugas, paredes y techos derrumbados u otras condiciones peligrosas, debe solicitarle al propietario por escrito que realice reparaciones (conserve una copia). Si las reparaciones no se realizan rápidamente, puede llamar al 2-1-1, comunicarse con la Oficina de Inspección de Vivienda del estado o llamar a su municipio para informar el problema. O, si puede administrar las reparaciones por su cuenta, puede hacerlas o pagarle a alguien para que las haga. Luego puede retener el dinero que gastó en reparaciones de su alquiler (¡guarde todos los recibos de las reparaciones!). Debido a los cierres, las agencias de aplicación pueden estar trabajando con personal limitado y puede llevar más tiempo obtener reparaciones o inspecciones.",
   "info": ""
 },
 {
   "name": "Tribunales06",
   "category": "Audiencias judiciales",
   "question": "¿Qué sucede si ya tengo una cita en la corte para una audiencia sobre reparaciones de emergencia?",
   "answer": "Todos los procedimientos judiciales del propietario / inquilino, incluidos los de reparaciones de emergencia, han sido suspendidos por el momento. Puede encontrar actualizaciones sobre las fechas de las suspensiones en el sitio web de los Tribunales de Nueva Jersey. No debe ir al tribunal de vivienda durante la suspensión. En cambio, debe esperar el aviso de una fecha reprogramada en la corte.",
   "info": ""
 },
 {
   "name": "Subsidiado01",
   "category": "Inquilinos subsidiados",
   "question": "¿El Departamento de Asuntos de la Comunidad todavía está abierto para los negocios?",
   "answer": "Si. Los programas de asistencia de vivienda del Departamento de Asuntos Comunitarios (DCA) continúan operando y haciendo todo su trabajo básico, incluido el pago de alquileres a los propietarios y la fijación de la cantidad que deben pagar los inquilinos subvencionados. El DCA alienta a los inquilinos subsidiados a usar el portal en línea en assistcheck.com para enviar documentos o enviarlos por correo (¡conserve copias!). Los inquilinos subsidiados que tengan preguntas pueden comunicarse con las oficinas de campo o utilizar la línea principal de servicio al cliente: <a href='tel:6092924080'> 609-292-4080 </a> o <a href = 'mailto: customer.service@dca .nj.gov '> customer.service@dca.nj.gov </a>. DCA ha anunciado que ha tomado una serie de medidas para satisfacer las necesidades actuales de sus clientes y para frenar los desalojos y la falta de vivienda durante el estado de emergencia. Por ejemplo, el DCA ha suspendido la terminación de los subsidios en los Programas de Asistencia de Alquiler y Vales de Elección de Vivienda de la Sección 8, a menos que el inquilino haya cometido violencia o amenazas contra otros. DCA también está aceptando a través de su portal en línea nuevas certificaciones de ingresos provisionales para inquilinos que han perdido ingresos debido a la pandemia.",
   "info": ""
 },
 {
   "name": "Subvencionado02",
   "category": "Inquilinos subsidiados",
   "question": "¿La Autoridad de Vivienda de Newark tiene permitido desalojarme ahora?",
   "answer": "No. Si la Autoridad de Vivienda de Newark administra su subsidio de alquiler, usted también está cubierto por las protecciones contra el desalojo a nivel de la ciudad. El 15 de marzo, el alcalde de Newark, Baraka, anunció una moratoria de 60 días en los desalojos residenciales para los residentes de Newark que no pueden pagar su renta debido al impacto financiero de COVID-19.",
   "info": ""
 },
 {
   "name": "Addtl01",
   "category": "Asistencia de vivienda adicional",
   "question": "¿Dónde puedo obtener más información sobre los programas estatales de asistencia para la vivienda?",
   "answer": "Visite <a href='https://www.nj.gov/dca/dcaid'> nj.gov/dca/dcaid </a> para ver si es elegible para alguno de los programas de asistencia de vivienda del estado. Estos incluyen asistencia temporal a hogares que están siendo desalojados debido a una pérdida de ingresos a corto plazo y asistencia financiera temporal para ayudar a pagar la vivienda y la administración de casos y servicios para mantener la vivienda. También hay programas disponibles para ayudar a veteranos, familias de bajos ingresos, ancianos, padres solteros y más.",
   "info": ""
 },
 {
   "name": "Addtl02",
   "category": "Asistencia de vivienda adicional",
   "question": "¿Hay recursos para ayudarme a discutir estos problemas con mi arrendador o banco?",
   "answer": "Para ayudar aún más a los propietarios e inquilinos que enfrentan dificultades, la Agencia de Financiamiento de Hipotecas y Vivienda de Nueva Jersey está ampliando su Programa de Asistencia de Mediación de Ejecución Hipotecaria (FMAP) para incluir asesoramiento de inquilinos y pre-ejecución hipotecaria a través de una red de asesores de vivienda en cada condado. La asesoría es gratuita, está disponible ahora y se puede proporcionar de forma remota. Los consejeros brindarán asistencia para ayudar a los propietarios a evitar posibles ejecuciones hipotecarias. Al mismo tiempo, el asesoramiento que se pone a disposición de los inquilinos los guiará sobre cómo abordar las conversaciones con sus propietarios sobre cómo lidiar con su situación de alquiler. Para obtener una lista de los asesores de vivienda que participan en FMAP, visite: <a href='https://njhousing.gov/foreclosure'> njhousing.gov/foreclosure </a>",
   "info": ""
 },
 {
   "name": "Emmerg01",
   "category": "Asistencia de emergencia",
   "question": "¿Qué puedo hacer si necesito asistencia de vivienda de emergencia?",
   "answer": "Llame al 2-1-1 para obtener recursos. Para saber si es elegible para solicitar cualquiera de los programas de asistencia para vivienda de DCA, visite la herramienta de evaluación anónima en línea de DCA: <a href='https://www.nj.gov/dca/dcaid'> nj.gov/dca/ dcaid </a>.",
   "info": ""
 },
 {
   "name": "Utility01",
   "category": "Electricidad, Gas, Agua",
   "question": "¿Se pueden cerrar mis utilidades durante la crisis de COVID-19?",
   "answer": "No. Los servicios públicos de electricidad y gas de Nueva Jersey han suspendido voluntariamente los cortes de servicios públicos durante la crisis. Visite el sitio web de la Junta de Servicios Públicos de Nueva Jersey para obtener actualizaciones.",
   "info": "Además, el 23 de marzo, la legislatura estatal presentó un proyecto de ley que prohibiría el cierre de los servicios públicos de electricidad, gas o agua a clientes residenciales durante epidemias como COVID-19. Visite el sitio web COVID-19 del estado o el sitio web de la Legislatura de Nueva Jersey para mantenerse informado a medida que se promulgan nuevas leyes."
 },
 {
   "name": "Utilidad02",
   "category": "Electricidad, Gas, Agua",
   "question": "¿Hay protecciones adicionales en Newark?",
   "answer": "Si. La Orden ejecutiva del alcalde Baraka No. MEO-20-0001 extiende un período de gracia de 60 días para la falta de pago de agua, alcantarillado, recolección de residuos sólidos y cargos de recaudación de impuestos para los residentes de Newark afectados financieramente por COVID-19.",
   "info": ""
 },
 {
   "name": "Utilidad03",
   "category": "Electricidad, Gas, Agua",
   "question": "¿Todavía tengo que pagar los servicios públicos y el agua?",
   "answer": "Si. Todavía tiene que pagar las facturas de electricidad, gas o agua que normalmente paga. Si no puede pagar ahora, tendrá que pagar más tarde. Las empresas de servicios públicos y de agua no están cancelando deudas; solo están posponiendo los cierres por el momento. DCA ofrece asistencia a inquilinos de bajos ingresos con algunas facturas de servicios públicos.",
   "info": ""
 }
]